\begin{resume}
\ifreview
该论文作者在学期间取得的阶段性成果（学术论文等）已满足我校硕士学位评阅相关要求。为避免阶段性成果信息对专家评价学位论文本身造成干扰，特将论文作者的阶段性成果信息隐去。
\else

\ifisresumebib

	\begin{refsection}[ref/resume.bib]
	\settoggle{bbx:gbtype}{false}%局部设置不输出文献类型和载体标识符
	\settoggle{bbx:gbannote}{true}%局部设置输出注释信息
	\setcounter{gbnamefmtcase}{1}%局部设置作者的格式为familyahead格式   
	\nocite{ref-1-1-Yang,ref-2-1-杨轶,ref-3-1-杨轶,ref-4-1-Yang,ref-5-1-Wu,ref-6-1-贾泽,ref-7-1-伍晓明}
	
	\setlength{\biblabelsep}{12pt}
	\printbibliography[env=resumebib,heading=subbibliography,title={发表的学术论文}] % 发表的和录用的合在一起

	\end{refsection}


	\begin{refsection}[ref/resume.bib]
	\settoggle{bbx:gbtype}{false}%局部设置不输出文献类型和载体标识符
	\settoggle{bbx:gbannote}{true}%局部设置输出注释信息
	\setcounter{gbnamefmtcase}{1}%局部设置作者的格式为familyahead格式
	\nocite{ref-8-1-任天令,ref-9-1-Ren}
	
	\setlength{\biblabelsep}{12pt}
	\printbibliography[env=resumebib,heading=subbibliography,title={研究成果}]

	\end{refsection}

\else

  \section*{发表的学术论文} % 发表的和录用的合在一起

  \begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]
  \addtolength{\itemsep}{-.36\baselineskip}%缩小条目之间的间距，下面类似
  \item \textbf{Donglin Chen}, Xiang Gao, Chuanfu Xu, Shizhao Chen, Jianbin Fang, Zhenghua Wang, and Zheng Wang. 
  FlowGAN: A Conditional Generative Adversarial Network for Flow Prediction in Various Conditions. 
  International Conference on Tools with Artificial Intelligence (ICTAI, CCF C) 2020.

  \item \textbf{Donglin Chen}, Jianbin Fang, Chuanfu Xu, Shizhao Chen, Zheng Wang. 
  Characterizing Scalability of Sparse Matrix-Vector Multiplications on Phytium FT-2000+. 
  International Journal of Parallel Programming (IJPP, SCI IF 1.244, 中科院SCI分区3区). 48(1): 80-97, 2020.
  
  \item \textbf{Donglin Chen}, Jianbin Fang, Chuanfu Xu, Shizhao Chen, Zheng Wang. 
  Optimizing Sparse Matrix-Vector Multiplications on an ARMv8-based Many-Core Architecture. 
  International Journal of Parallel Programming (IJPP, SCI IF 1.244, 中科院SCI分区3区). 47(3): 418-432, 2019.
   
  \item \textbf{Donglin Chen}, Xiang Gao, Chuanfu Xu, Siqi Wang, Shizhao Chen, Jianbin Fang, and Zheng Wang. 
  FlowDNN: A Physics-Informed Deep Neural Network for Fast and Accurate Flow Prediction. 
  (Frontiers of Information Technology \& Electronic Engineering FITEE, SCI under review.)
  
  \item Shizhao Chen, Jianbin Fang, \textbf{Donglin Chen}, Chuanfu Xu, Zheng Wang. 
  Adaptive Optimization of Sparse Matrix-Vector Multiplication on Emerging Many-Core Architectures. 
  IEEE International Conference on High Performance Computing and Communications (HPCC) 2018: 649-658.
  


  \end{enumerate}

%  \section*{研究成果} % 有就写，没有就删除
%  \begin{enumerate}[label=\textbf{[\arabic*]}]
%  \addtolength{\itemsep}{-.36\baselineskip}%
%  \item 任天令, 杨轶, 朱一平, 等. 硅基铁电微声学传感器畴极化区域控制和电极连接的
%    方法: 中国, CN1602118A. (中国专利公开号.)
%  \item Ren T L, Yang Y, Zhu Y P, et al. Piezoelectric micro acoustic sensor
%    based on ferroelectric materials: USA, No.11/215, 102. (美国发明专利申请号.)
%  \end{enumerate}
\fi
\fi
\end{resume}
